［方丈］HR萬事屋，面試搵工，升職講數，你問我答

完左上個，又開再一個。大家好，又係我方丈，繼續一齊討論。

新片: 辦公室八大討厭行為，有冇啲你做左都唔知？

返工Excel 入門 - Large, Small, Sumif, Sumifs, Index & Match

面對困難沒經驗的題目要怎答 - 例子加詳解

如果涉及私隱，又或者冇ac，可以喺呢度問問題，我每個星期六 夜晚10:30 ，都會YouTube 直播答題目。

拍片Wishlist (新)

如果想我幫手睇睇CV，可以Facebook dm - @fongcheunghr - 唔好用附件形式俾我啊，cap screen 先睇到的，唔好意思呀，因為輪候嘅人比較多，需時約 7-8 日，太早推會喺隊頭推到去隊尾，仲等得耐

成人台shopping 野吹水就去IG: @fongcheunghr

Hardcore 系, online mock in live

有Skype既朋友可以報名，我地可以show 你簡單同埋masked version mini-CV，同埋你想做既工作簡介，我地可以一路online 做mock interview。我會拆解我既問題，點評你既答案，希望大家都會有所得。 名額只有一個月一位，要真即席，要唔怕醜，要講真話，要唔好怕係百幾人面前被點評。放心，我會用返我返工正常既語氣同問題，保證唔會係令人難堪既刁難。

寧願最後徒勞無功，也不選擇無動於衷，５１５１翠翠翠

搵工搵到好攰好灰，不想再努力了？方丈雞湯新片

已寄出的CV/ Email 發現有錯，人工都寫錯，點算好？

面試避免伏工五大問題 - 聰明問聰明聽

Lm

方丈，想問下hr打黎話俾conditional offer，但係要3個禮拜approval，過左2日，佢又打電話黎減我package。

想問下
1.要咁長時間approval係咪正常定係藉口？

2.點解佢之前同我傾好package又要改？

3.我呢種情況係咪要繼續搵工？

多謝方丈

入職一個月已經係咁sick leave 去interview
係咪辭職先好啲

1. 有啲公司真係要, 好多stakeholders

2. 因為有人唔批

3. 係, 係, 係~

如果我見HRA, 我都係看cultural fit, 看佢有冇potential, 同team 夾唔夾, 真係印象

會proceed 即係 唔close case, 唔等於有offer

你有冇叫低要看哩個係咩位啊~~

我覺得最好唔好
同埋你唔洗個個interview 都去, 有啲如果唔係好好, 就skip, 請少日假啦

答佢少少或姐係適合
答返佢點解你合適個位, 比如咩咩能力, 你會做到
係哩到又有咩咩發展令你可以留係到做長

出memo, excel, ppt, 出信

因為本身人工太低，見果啲人工都ok，所以驚請太多不如直接走

我而家份工做緊銀行濕尻uat
每日淨係打python對吓d table有咩唔同
可以點寫cv寫得好睇d

方丈 你好 想請教一下離職原因點答
對上一份工做咗八個月 同上司唔夾 成日OT 但工作性質我都做得黎 文書野 下一份見工都係文書野

如果見唔成, 咁點算~

全部都係analytics, 吹大啲, 唔洗只講你做既部份, 係講你個project, 你有assist

哩到有~

感謝您🙏

thanks方丈！

其實方丈覺唔覺得香港大部分人返工都overqualified ，個個搶住頂爛市之類

想問下如果自己見完份工，初頭自己都諗住簽、對方又肯請，但臨門一腳轉呔，如果話介紹自己個朋友比對方，咁會唔會好失禮

fresh grad有返過好多part time 但係冇工作證明 見過啲大公司都話要工作證明呀 referee呀 應該點填好

方丈幫人問，想問我屋企人無啦啦被老細調去同工作性質不符既工，話係借人，一開始話1個月，之後就話要個半月，有可能要2個月，完全未經我屋企人同意，又講唔到幾時完，想問間公司咁做有無犯法？我屋企人可唔可以辭職向勞工處告佢毁約+要求賠償？

好多時合約都有寫公司有權因業務關係可以將員工調position
你睇清楚合約先啦

通常咬公司唔入 唔滿意只可以轉工

臨尾話悔婚然後同未婚夫講介紹朋友俾佢代替
你會點諗

咁如果階段未去到話簽，同佢講話唔考慮自己的話，不如睇埋自己另一個朋友，咁呢？

洗乜你懶好心 hr大把cv揀

純粹想幫埋個朋友姐
唔係想引戰
我細佬哥唔識世界

Hello方丈
我想問下其實如果翻咗工
但有其他公司叫你去interview
咁未必剩係得一間可能有幾間，加埋2nd in 個啲
咁係咪剩係可以請假in/就時間放工後？

咁樣其實係咪翻咗工就唔好大包圍send application
真係覺得比較好先send?
Thanks

你叫你frd按正常程序去apply

射波都叫做良心過唔去
奴性重到

你拖多幾多日？

我唔明有乜問題
hr見慣見熟 方丈你話係唔係

reject offer好平常，不過唔好做雞仔媒人

你要拖幾耐？一日？一星期？一個月？

咁你直接放生第一間公司

咁你咪reject 1st offer囉講到自己咁偉大

原來你自己都知

講撚左俾你聽囉

方丈

Suppose公司加/減我人工係咪要出email通知我？

講真係人都想搵份好工
有更好選擇要走都係人之常情

你話做幾日走會麻煩到人，咁你要人等你唔知做唔做就唔麻煩咩？

一係就accept左先，一係就直接decline

樓上erikson巴打已經講左
你叫人等唔通唔阻住人？

出信

想問下正常hra做幾耐先升到ahro同hro

唔太噁心就跟隊擦
契弟mode

咁就答佢問完啊

唔覺, 最少我覺得我以再好啲先做哩個位

你做得好, 就係probation R, 但係表現唔係好好就由佢

2-4 weeks

accept 之後有(2) 反口
或者直言要諗1, 2 日, 下星期二reply

唔失禮, 但好得罪人姐
即係人地同你表白, 你話左好啊, 之後人地拖你手個下,
你話, 都係唔好喇, 唔啱, 你溝我朋友?

俾公司電話同人名

一定冇犯法

哩到有哂~
其實最多係say no, 問佢係咪炒你家人, 之後先講賠錢

我個example

都係做多左

你咁做, 會令你朋友都得失埋人
你reject 就reject, 叫佢自己apply 就OK

請假

係, 請假, 唔舒服去看醫生

最可以幾間約埋一日, 約早上, late 少少返工, 約放工前, 早少少走

同埋picky d, 唔好係又去唔係又去

良心過唔去咁decline offer
因為冇other way round 你可以拖咁耐

到你做HR 個陣, 你會慢慢睇慣
歡場就唔好講真心啦.....

化左了

睇下interview 片
唔洗諗會唔會又衰, 因為唔到你揀, 你唔係公司, 冇能力同佢地下決定
做唔到既, 我地一齊唔好諗, 做左做到既先, 香港人加油
(同你講同自己講)

講得好啱

係, 係好hypocritical
明係拎(1) 做stepping stone 就唔好咁多concern
sorry 心情真係太差去講得冇咁blunt

A) reject 1, 慢慢等2, 同時找他其他
B) accept 1, 慢慢等2, 到時resign
C) 拖1 至下星期accpet, 追到2 就追, 唔得就then A / B

正常會有信, 反而唔一定係email

怕佢唔俾HR, 怕佢唔認, 怕佢delay
有copy 幾時都係好事
但你係防緊佢, 唔洗咁明面做哩件事, that's why BCC not CC

唔洗, 私人原因就得, 唔洗作offer, 仲難聽
你分手, 同個女仔講, 你有下個尷尬d,
定係你同佢唔適合尷尬D?

問下有冇得AO 過, 人工有冇得加?

如果NGO > commercial, 跌1 級我覺得可以

明嫁啦 係我問題
做仆街就仆街
唔好諗住企埋道德高地

print letter > talk to manager,> 交信> 補email, CC HR, BCC 自己
講明last day, 之後放工時間執野走

1 年多啲同1 年多啲, 如果順利

問返HR~ 問佢地拎糧單

梗係~ 一向都係~

我係曾經直接cc hr
因為個老細係大仆街 洗怕佢

了解，多謝提醒

方丈你好

希望可以覆到我…對未來真係好迷茫

今年已經27, 得HD學歷, 諗住去讀返個OU個遙距HRM TOP UP DEGREE

想問讀完(應該兩年後) 想入行HR既話 可以嗌幾多?15K會唔會冇可能因為0 HR工作經驗…

做左幾年LEGAL行業既assistant, 依家人工大約20k 兩年後應該都係多少少

thanks

又唔係咁講嘅，不過唔使太多顧慮啫

有冇陳同佳咁仆街先

佢有跟進只不過係因為工作關係，唔係等於你見得好啱喎

唔好白等佢啦，搵吓份啦

公營機構頂盡咪大學，或者醫管局，或者發展處嗰啲，同慈善團體嗰啲分別不大

錢又少咗，即刻又要講兩級，就唔係好抵啦

全公司出哂名佢係仆街黎
佢得罪唔少人

A出左offer簽曬野
如果B再有個offer
可唔可以用B個offer叫A比多d

點會係唔記得

咁快有得升我做左一年半a都好似冇乜野識轉工好難先搵到份hro 但人工係a價

咁其實BCC都係courtesy 嚟嘅啫，就算真係唔BCC， CC其實問題都不大

係
除非你專得好緊要，否則其實HR喺唔同行業都可以相通㗎喎，我都做過好多行

杜小喬話做你女朋友 點知林明禎同你表白

你可唔可以用林明禎同你表白呢件事，叫杜小喬隆胸

唔係唔得，不過都幾乞人憎啫，要講㗎，直接話想叫高啲就得，假設你對於a and b 冇特別嘅preference ，純粹價高者得

如果你絕對真愛係Analytics , 咁就第二份，但係個問題係你點可以肯定呢個比較窄嘅專業，就係你嘅真愛？

諗多咗，即係冇下文。

咁驚，你IG話我知你Facebook個名

所以轉工要搵多啲，要學識點樣面試，點樣吹，點樣可以轉工來升一級，不嬲都係原地冇得升就出去搵

其實我未in b
如果係咁我係咪唔應該去in
廢事曬大家時間
我諗b可以人工出高d
不過我覺得a穩定好多 可以有排做

哩到有

我會建議照去見咗先，你點知a 做落你會鍾意，所以機會嘅嘢，梗係留喺手越多越好

睇左，但NGO合約工易唔易不被續約？

若你同時收到兩個offer，發現自己突然變成了「搶手貨」，自然會想：能不能乘機向未來僱主提高叫價？招聘專家指出，這是可行的，但有幾點注意事項：

交涉的前提是，你有十足把握兩間公司都很想請你。
抬價應是在收到offer後，與公司的HR討論，千萬不應在面試時跟未來頂頭上司討價還價，免得日後相處尷尬。
在交涉前，應先做好市場調查的功課，清晰了解自己的強項是甚麼、公司需要的人才是甚麼、自己值多少錢，不要開出不符合現實的叫價。
態度應不卑不亢，既保持專業形象，也不要顯得「非貴公司不可」，受到對方輕視。
最後，記得自己確定收到final offer及清楚其細節才抬價，否則後來發現待遇與預期不符，可就「賠了夫人又折兵」了。

上jobsdb見倒篇咁ge文 你點睇
同埋a中間 其實攝左個agent
如果b真係出高offer 可以先同a個agent傾吧？
咁處理係咪最好
你講到話黑人憎
我都唔想第日比hr logbook左起小器薄度

你好 方丈
想問如果返工突然有急事想請半天假 雖然仲有AL剩 但如果有機會唔批 先提出請no pay leave 等佢決定扣唔扣假 咁會唔會好啲？

好

no pay咪一樣可以唔批

巴打見你有開post問

推到方丈答

Thx

諗緊好唔好做住admin先再進修
被推上絕路

病假

巴打本身做開乜架？

Contract 工有咩野要注意

睇下有幾有錢架姐個ngo
有funding 乜都得

唔該 不過我而家已經處理左自己ge 事 唔洗請假

Agent 就可以同你fight
個感覺就好似我之前咁講，杜小喬肯做你女朋友，但係林明禎同你表白，你就用林明禎同你表白呢樣嘢叫杜小喬隆胸，你估杜小喬會唔會嬲？

但如果同杜小喬講嘅係佢嘅好朋友，（即係第三方headhunter ），「你會唔會諗吓結構性轉型啊，你驚唔驚你冇咗個男朋友呀」咁咪冇咁容易落小氣簿囉

講座應該都有1000次，記得寫薪酬預期，如果你唔寫，如果你又搵緊一啲比較初階啲嘅工作，screen cv 既係啲junior hra，你估你冇寫人工，佢夠唔夠膽俾佢上司睇你profile?容乜易俾咗上司睇，先至請你唔起，咁佢咪孭鑊囉

咁你要（1）囉，喺字裏行間，當然我感受唔到你真正嘅語調，但係唔呃你，我感覺到你其實唔係特別睇得起HR Ops, 好多喺consulting 出身 tower Watsons 出嚟嘅我都有請過，都會有啲啲咁嘅情況，有少少離哋嘅感覺

我只可以講，如果抱住呢種心態，其實去邊都好難學到野，因為好難會有其他地方係會有咁fancy，而又出Offer俾你

個人覺得，其實喺HR一路做上去，最少都一定要有啲腳踏實地嘅all round exp，我自己行BP線上management 之前，都做過一段時間all round 。除非係請data analyst ，但真係少位到不行

同埋我會考番ielts 先
做番本科=唔會有時間讀

唔會，直接同老細講有急事好過啦

係呀，呢條太長，本來諗住遲啲答，之後就漏咗

基本上如果淨係做本地嘅工作，好多都係比較實務型嘅工作，例如計糧，例如MPF，tax，出文件，招聘，但係如果regional 就會多唔少嘅initiative

最主要來講，其中一樣最重要嘅，就係alignment ，因為唔再係自己顧自己，如果係做總部，就會派野比人哋，令到人哋同總部更加aligned，如果唔係做總部，就要接總部嘅呢啲alignment project 。咁當然亦都有相當相當多嘅coordination 系列

所以我諗最重要嘅係要預備會有唔少嘅文化衝突，同埋有好多總部諗嘅嘢，其實行到去本地係行唔通，或者啲同事會覺得好戇鳩，要識得點樣處理，令到總部滿意嘅同時，喺各國本地都可以行得通

起碼讀咗勞工條例先，男人女人冇所謂

你份工都可以算係幫到少少少少少少手嘅

去到絕路咁慘？點解呀

會唔會有續約機會，會唔會有約滿酬金，通知期，試用期，年假

所以你想轉去做HR ？

係工人對面會

一踏入本科就唔會有時間進修
咁咪做admin

好短嘅咋，三個月，其中一日可能要準時放工，所以你做自己嗰行之前你可以諗清楚讀唔讀先，係讀可以讀咗先，趁而家好似仲有得遙距上堂

Admin 都係一個HR入行嘅起點嚟嘅，但其實真係唔係超級關事

Mkt 其實相近好多應該會易唔少

上面d課程同admin都係對白紙有幫助？
我google話之後可以in d agency 嘅assistant
會易啲入

Yup
但今年收哂皮

mktg都要ot
佢唔想ot

Reference check 多數係比offer 前定後做？
大公司有Reference check 算唔算有心請？

低過sales係正常喎

offer後啦梗係

屌你啲例子真係好撚抵死

簿

睇左片未啊

純粹想問吓意見
如果有份工比而家高2千幾蚊
但其實自己又未去到好想做 會繼續搵工
會唔會接受個Offer先

出個general staff grade嘅hr post隨時有一半嘅applicants係做admin想轉型hr

但重點係做過admin對做hr無幫助

唔該曬

大家覺得contract轉perm可以叫多幾多percentage?(大公司entry level,職位相同，呢行一年經驗）

你為咩想轉工先？
如果你係為錢，個數滿足到你，或者under太多要有stepping stone，咁錢多左自然可以做
如果你有錢以外嘅expectation，咁份新工滿足到幾多？對你嘅career path有咩幫助？

方丈 你好！

想問如果本身有返工，想轉工，但搵到工又驚之後比人炒變失業。

想問面試時, 可以問咩問題，確保之後發生呢個情況的機會減到最低？Thx.

因之前試過搵到一個offer, 明明interview一早講左自己經驗同能力係點，但結果返工遇到ge 事，完全唔係我expect 會面對Ge 工作同人事。而本身揀呢份工都係犧牲左另一個好offer.

轉得工一定有風險

最多都係自己試下收風間公司點
你面試問，人地有心唔講就點都唔會答你

係啊 我都知道
之前個次我都有驚咁樣 但唔好彩真係比我遇到
不過主要都係人事上～ 面試時又睇唔呢啲問題
所以黎緊希望唔好⋯

如果收到個offer，但唔想要，可以點樣有禮貌咁reject

方丈方丈，本身做緊政府 contract , 想轉返出去，apply左好多 admin工作都冇回音。係咪政府contract唔當係經驗？有咩方法可以提升interview機會？感謝🙇🏻‍♀️

自從畢業後返左呢份工就一直無轉過工
依家想轉工去新環境
Sd左成個星期cv都未有電話打黎叫我interview...

依家d hr 收到cv（有興趣既話）會幾耐先打黎叫我去interview 架？？

你未辭職，就係你辭職之後做你現職，如果你已經辭咗職嘅前公司，就前同後都有

有時如果唔同嘅候選人真係差唔多，或者面試左之後都唔係好肯定，如果佢已經辭咗職，或者係佢再之前嗰啲公司，都會Offer之前做

係我個人好抵死

多謝你既鍾意啊靚處女

咁就睇吓你而家嗰份好唔好，同埋新嗰份會唔會幫到你再之後搵更好嘅工

睇吓跟邊個部門啦，有時有啲公司係HR管埋admin ，R下都可能會有啲hr 下欄，做個下就可以吹吓

Um...其實你肯由長工轉做合約工，係因為你可能想去間好啲嘅公司，或者可能係個職位有唔同，係你情我願，所以唔可以單純因為長工變合約，所以突然你就值多咗錢

點先算「花」既cv?

咁你呢度係兩個問題嚟㗎喎，驚入咗間公司之後，公司裁員，同埋驚入咗間公司之後，工作內容同面試嗰陣唔一樣

如果係公司裁員，咁你就搵一啲行業上比較安全嘅公司就可以啦，比如而家唔好入航空，唔好入酒店，唔好入餐飲，唔好入美容

如果係工作內容同面試唔對，就真係好睇你同line manager 面試嗰陣問佢有關團隊架構同埋團隊分工，不過老實講，其實佢呢啲都可以係吹出黎，每次見工都係一個賭博，最多真係盡量問清楚少少，等你可以喺試用期期間嘅評估 同佢傾嘅時候有啲揸拿

應該係話line manager 有心老點，有心唔遵守諾言，其實要硬食

Short and simple plus polite

多謝佢俾Offer你，不過因為私人原因，所以呢個係個好困難嘅決定，不過要decline

你人工係咪寫得好高？

冇辦法，你冇得揀，一係你就將啲面試約朝早或者約放工前，咁就唔使請全日架，可以早少少走或者晏少少返，同埋唔好係又去，唔係又去啦，淨係去啲真係好鍾意嘅工嘅面試啦

咁係因為你真係太耐冇轉過工姐，可能人哋對你個履歷表根本就不感興趣，apply 多啲啦，apply 20分都未有一份有interview ，先開始擔心啦。

好多㗎喎

Jumpy，career path 亂，入嗰啲通行出名手勢唔好嘅公司等等

比而家人工寫高左唔夠20%🙇🏻‍♀️🙏🏼

做啦梗係

9個月 好難唔落了 太長空白仲衰

問題係你而家有機會係overpaid 喎
你寫幾錢？

你不如Facebook send俾我睇吓啦

死頂一年啦
差嗰3個月 hea住做邊搵工

方丈 你好
話說我簽左新公司(A)約3月尾返新工，我2月尾已經resign
但係另一間公司（B)就call我問current and expected salary and notice period, 我應唔應該同呢間公司講我交左辭職信同埋個last employment date
利申 我自己鍾意b公司多 希望佢可以快d出offer俾我

即係幾高?
EA 份糧應該已經等於出面經理級咁上下
但出面都係當你白紙一張，要開返fg價錢 (below 20k)

我開左18k，出左黎工作左三年🙇🏻‍♀️

我絕對係一個搵工達人都比人搞到冇啖好食

睇黎出面真係當你白紙
hr assisant 應該得 13-16 k

搵工達人？請指教

7/3-6/2

🙏🏼多謝指點 但減人工走我又唔太想。。
如果進修hr課程有冇幫助？

Sd左啦

梗係唔講 佢冇問你唔洗交代

嚟緊報accounting firm intern
但係我冇呢方面經驗
Interview如果俾人問點解要請我
我可以點答好啲thx
利申 被迫要報intern

9個月無得唔落cv

爭3個月就捱夠一年啦

唔通你3月31做到下年2月1會係一年咩？

睇你有幾想轉返出去，始終你留係政府越耐就越難走

都唔係既~ 都仲有, 易過你HR

係, 爭少少咋~~ 加油

其實我有free service LOL
你按自己諗法改, send 俾我, 我可以同你睇

正解~

話佢知1-2 個week 咁, 因為resign 左, 打埋immediately available 哩張牌

話有幾間去到final stage, 同埋都有offer 係手, 但係最想係佢地

3-2

6/3
sorry

政府出私人都難, 你如果學歷唔靚, admin 開18, 會好少人見係正常

你有冇諗過大專院校個啲

咁勁~ 係點達人法~ share 下~~ 大家都學下

冇. 如果你做admin, 都仲係有經驗, 做HR, 係100% 白紙
唔讀係見都唔會見你

要等7-8 日的, 唔洗錢service 係咁上下 (得我一個dup 石仔, 係慢啲)

點解~? 佢notice 短can be a selling point

少少亂
jumpy 係轉得快
亂係盲轉冇方向~

同埋都看你下份想搵咩

excel ~?

跟dept 寫, 冋你下份想找的最相關個份寫最多

咁你有咩好過人?
點解會被迫要報既~

其實都係roughly, 一年唔係死實實既
比如364 日VS 366 日
唔會看到咁細, 大約一年, 足月就好~

講少左, 我上星期收到B公司打俾我既時候, 我答左1month, 無講佢聽我有其他offer同埋resign左, 我應該call back返個HR同佢講?? 可以點樣令佢唔覺得我上星期好似講大話呃左佢咁

係唔係要detail到1st rotation: XXX Department
job 1
job 2
2nd: XXX Department
Job 3
Job 4
Job 5
Job 6
假設2nd嗰個係我最想做嘅部門 但我又想show我係唔同部門都有achievement

呢啲唔係問題既

但我見好多都要bba or social science 等degree
如果宜家去讀個hd 都係咪都難升

我個Degree完全唔關事

如果hr問你之前工作上同同事或者其他department 有冇咩conflict 應該點答點handle 又或者hr其實expect candidate 答到咩 如果之前返工 冇同同事有咩conflict又應該點

都有apply大專office 有in過冇回音

方丈把聲好甜

爭幾日就梗係無所謂
不過橫掂都專登做夠一年，無謂太取巧

你有degree點解要反轉頭讀hd?

想interview prep得好d，問定hr interview個流程/形式會唔會inappropriate？
有時以為會分幾round冇乜點prep但原來要見埋manager
有時以為會individually in又唔係

🤔係啵冇考慮到佢本身已簽A公司

打去問佢個status 個陣update 佢, 話想follow up, 如果sounds +ve 就話佢知, 你可以早返都得, 好大機會傾到

係, 所以dept details 有長有短

有degree 係身, 錢唔係問題就直入master

冇得升, 就1-2 年好郁下身

答佢冇乜
之後講下人地conflict 你會點幫手
HR 係想看你conflict management skills

咁似係你CV 同interview skills 都唔係靚仔.....

冇所謂的, 因為想去個地方都要有opening 先得
最重要係俾HR 知道自己愛學想學肯學, 去邊都得, 同公司擋子彈都得

後者~

係, 因為政府你仲有排等

你心地好好

同問

可以問的, 不過佢未必答你好多

我係19 soc sci 出身的

我見hrm 都會優先考慮soc sci
如果之後再apply 更上既位

使唔使讀番個 degree or master

有degree 再讀hd 係因為我個科太唔關business 事所以有好過冇，因為hr 真係一個幾有興趣
但宜家搵intern, Pt都要有相關嘅degree or hd

直接打個電話叫你d同行請邊個巴打咪得
講咁多

方丈請問下如果冇做嘢一年 cv 可以點寫好，同埋係咪好難搵工

明唔明達人點解

我教你好過啦
[綜援師]講多無謂,如果對生活唔滿意,真係唔好撚做

如果withdraw course印咗喺成績表上面，見工會唔會有影響

我都係ngo 做，其實正常完成曬d task好少會炒，除非係嚴重操行問題（client/錢銀個d）。我都啱啱過左1年試用期你都加油唔好咁擔心啦

你係貪佢offer好定係真係想做返company services先？

真心，有degree應該直接讀master
hr master都係比d大學唔係讀hr嘅人讀

方丈 想請教下3rd round interview 仲有咩要prep
前2round已經過哂2個hiring manager 仲有多round要見多次佢地

比阿頭話叫講多野，見到第二個department 都要講下野

仲有兩個月試用期，好驚過唔到

hi 方丈，黎緊小弟plan緊讀msc in finance, 目標係法國嘅essec或者西班牙嘅ie，但係之後都會想返黎香港搵工。

我嘅concern係呢幾間business school香港嘅hr未必會好熟悉，然後俾人screen走。會唔會有咁嘅情況？定係我其實留香港喺ust讀好過？thanks!

唔會睇到結果

方方，想問上司既reference letter需唔需要有公司有letterhead？

支持
今晚聽live

計 點解唔計😂

hi,方丈，請問如果為期半年part time intern的公司不肯出工作證明因提早兩星期完約，請問可否以contract
+ 印有公司銀行過數紀錄+mpf供款作證明，謝謝

留名

Fg 表示唔明d job post好搞鬼
一個related degree就好似話non related 就當唔係
一係就1-2 yrs exp 但fg post

親愛的方丈
有2個offer 唔知點揀好
A: 人工高少少，不過返工好遠同埋會成日ot，有senior position 嘅referral interview （=人情牌）同學左嘅野好相關，岩岩出offer
B: 返工近同唔會ot, 有多啲私人時間，in house 要重新學過，個offer accept 左一排

15 16 小薯上

頭幾年冇方向 正唔正常

2年好走啦

呢排有個interview experience勁差
一開始已經問左成個process有幾個stage
In完哂後 佢又再加多2個stage
好似揀女婿咁

搭單問問
畢左業兩年
第一份做左三個月
第二份做左一年半
岩岩返左份新工打算做一年就走
算唔算jumpy

最近收到個offer HR電話俾offer話annual leaves 14日 我有再問多次confirm annual leaves 14日

到返工簽約 睇份合約寫annual leaves 10日 我就問唔係14日咩 HR就話一開始10日 maximum 14日
個HR咁古惑

見你老母呀
快d去申請綜援好過啦
[綜援師]講多無謂,如果對生活唔滿意,真係唔好撚做

求定神拜定佛
冇信仰就快d信
係求唔會有某個少爺仔同你見同一份工

唔好問
如果唔出比你直接勞工處
唔好比人有準備

YES
死硬了

無用
升唔升你係人地話事
人地想你乜都無都可以升
人地唔想你做多十年降多級都有可能

你有幾想做份工？

如果第13個月cover到每個月少一千蚊
加上你off job一年，其實又唔係太差

算

INTERN 要求冇你諗得咁高, 比如non 8 大 HR / BBA vs 3大soc sci, 都一樣可以唔相關都有intern

FG 搵工有intern 最重要, 冇就part time, 同埋master

唔中間就會好啲, 如果大家都有默契就尾

我有咁本事, 又唔區啊, 冇呢

有冇part time?

搵工好叻, apply 得都有得in, in 得都有offer~?

人地唔要求, 你就唔好Show transcript

如果未定可以做住contract 位先, 但係我覺得你返左cs 就唔好再轉黎轉去

唔駛太擔心之後叫價
一黎第13個月真係你收入一部份，而且係guaranteed income
二黎你做耐d加下人工，加多一千都好快

不能同意更多

今次都係見返一樣人?

咁就同大家傾下計, 請教下啊

咁有冇野係最唔討厭~?

唔會的正常黎講, 但會見到張單, 知你有做only

essec 都可以的

似係臨時拉伕

其實大部份公司見到張cert都唔會太理transcript

覺得自己好平凡 讀書唔係特別勁 又冇乜專長
係graduation requirement
唔做冇得grad

有冇家底先
有既話是旦搵份工都升得好快

咁真係高達14日

仲未諗到點拆諗到再答

HR 幫到你~

都唔會既, 但你都看看啲DAW (713) 同埋 418 野啦~

好啊好啊~~ 多謝你啊

佢地會有單, 唔會知detail, 但唔會完全唔知

唔洗咁講, 哩啲info 幫唔到你

可以講有做freelance~

可以的
同埋稅表

要時間做野同見其他人的
唔好白等, 找下份啦

邊個更學到野, 同你下份工更有關?

我覺得多數2-3 年都要搵到

可以, why not~?

係咁架啦, 公司出錢買你返去做野
西客一街都係

咁Take 啦. 一年空白了

Interview 問我離職原因，好想答因為上司原因已經走咗7個，但點表達無咁衰

還好, 下份請2 年最少

extend 左probation, 如果D terms accept 左, 就可以真係冇
同埋Extend 個陣可能有講過下唔啱, 就當左係notice

賤格姐
男仔追女仔話自己係MNC 做經理, 金拱門經理都係經理

希望你順利啦

如果真係冇野做, 其實我唔反對
你唔拎, 就會掉落海

算啦, 學店到一個點

唔好咁講啦. think for the best, prepare for the worst 可能會好啲?

清你負能量好滿

抽得靚

唔怕, 爭少少, 你空白影響大啲, 入返market 先好啲

還好既, 怕就唔寫第一份就OK

唔係notice 問題, 除非個位真係極急, 但有幾可丫
傾得耐都唔等於有意的

咁就答佢你啲性格有幾啱 , job knowledge有啲咩啦
都唔係你有得選擇既野

我覺得唔洗咁解咁多, 你先個幾月, 問你點解裸辭先答

一年但有廿幾K 咁多?
佢咩公司/ 行業?

咁你就打返去前上司問問, 講埋俾新公司HR 知佢己走, 問仲洗唔洗

話上司轉人轉得快就得, 唔洗俾details

thank you, 同埋話仲係等緊佢地, 好期待可以共事咁上下, 叫佢地有野update 你, thanks

就咁~

如果現實係咁一定係負能量爆高
無謂講D唔會發生既事比個假希望
全部都有跡可尋有根有據

可以, 但係你最好有少少whatsapp proof, 比如Whatsapp 問上司今個月啲cash bonus 點計咁

同上司傾左先, 等佢同你R

如果睇到咁命中注定, 就其實咩努力都唔洗做了~
咁都幾灰
但係六合彩都係有買先會中, 機會唔高唔等於無

其實佢咁問 係咪都冇咩機 只係想我唔好問咁多
之前都有同方丈講過
Third in完就一個禮拜冇email
到我星期一follow up多次
今日先有feedback

咁出去搵, 搵返之前basic 可能加少少再negotiable 咁啦

因為佢地慢慢請. 唔會因為你心急就proceed 快啲
唔好白等, 找下份啦

咁可能真係六合彩囉
六合彩機率升職
六合彩機率騁用
如果為錢真係直接六合彩可能仲好

其實我比較擔心佢每份工只係學左皮毛就走

一間公司要咁取巧對員工，真係要諗清楚

所以簽contract 嗰時就打算邊做邊揾第二份 probation內quit 喺度做都唔會有心機

年半經驗加好多野唔識
你係咪想講間公司中伏？

直接decline啦
你依d價十年前就差唔多
比得出手嘅公司都唔好得去邊

10日年假係偏低，不過佢大方d講會好過咁樣誤導人好多

之前basic 都高~?

係, 講返而家OK

無心機做正正因為佢誤導人

唔怕的, 你都有啲Exp?

咁就要interview Chok chok 了
咁既duration 難in depth 學都真
但on CV, 1.5 > 1 都還合格

梗係, 冇左你, 你唔做, 唔得嘛LOL

FB PM

問問有冇probation review 啦

比我就唔take呢個Offer

保險個張~ 1-2 個月會收到

即係佢信你, 等於佢中伏~?

咁點會有......
可能要去返16-17, 看佢咩學歷

你好，方丈

小弟21fg，對於職場冇咩經驗，想懇求大師指點下迷津。

咁最近小弟accept左公司A既offer，但小弟對公司A冇咩興趣，只想作為後備，然後觀望其他offer。

咁公司A就想小弟係下星期上佢公司簽約，應該六月先正式番工，咁我就有些少疑問。

1）如果同公司A簽約之後收到公司B既offer，係咪一日未正式番工之前都可以毁公司A既約去accept公司B? 會唔會要承擔啲咩後果？

2）咁到時下星期去公司A簽約要唔要小心啲咩？

唔好意思，小弟唔係好識野，所以想煩請方丈解答，麻煩晒

Thank you！想問多條：覺得ust好定外國類似essec呢啲個名會好啲？定係差唔多

Youtube有片有講

多謝方丈

想知係邊條片，如果大神可以告知，我會感激不盡！感謝

方丈，黎緊有個zoom interview...
但公司真係請唔到假
又無conference room...
但鼠出去一陣都仲叫可以
可以去邊見
如果去coffee shop會唔會扣分？

方丈 想問講完offer 幾耐左右會約簽約
個HR冇講實 我又唔記得咗問

方丈你好，最近interview俾人問喺宜家間公司做覺得最enjoy同最唔enjoy嘅係d乜嘢，有咩方向可以答得得體d？

所以唔知點解佢唔做之前個份

唔好成日同人比, 同一個人比, 咁好易會唔開心, 開錯價架

搵到一份有得簽經驗既, 就地獄都死捱, 搞掂先再算

哩2 個啱你~

in 左幾多次~? FG 找工作係咁, 我個陣都Send 左百幾個Application 出去

巴打第一次入黎問你野
1st in 完過左幾個鐘打黎約我下一個工作日2nd in
2nd in 順利，輕鬆，
亦知唔多人有2nd in
而家過左兩日未有offer, 係咪都機會微

AO 唔係A 喎, 2 年, 如果大公司做AO 都唔係奇怪啊, 你A > AO 唔合理嗎?

prefer UST 多少少, HR bias

全部都看公司
不過老實公司夠大的話, admin 都要時間, 多數俾哂你算

做左年半個份係因為行業受影響所以走既
但呢三份title上都有升 而且都係同career path

唔係好明你意思~

其實呢

要做點會冇方法...比如, 你可以Whatsapp 問, 要出credit card, 想公司俾收入証明, cash allowance 係咪冇得入去咁

be flexy...

我覺得, 一齊姐

又可以係gross misconduct, 係extend 個陣有T&C 講左, 再做得唔好即炒咁

冇啲文件係到, 唔知佢中左咩

但係銀行唔會點死錯人

唔會扣既, 唔係個個都方便

Second in完，問埋你幾時可以返工係咪多數都ok架啦心急

1. 一個inhouse all round, 包計糧, 一個糧only, 你話呢~
2. 你看有冇野要交接, 冇就即日啦, 留你係到多一日有咩用

私人原因

enjoy 答成就, 唔enjoy 啲咩, 你有冇idea? 我由0 開始, 點同你作啊...

打啦

Take d short course/ online course 啦
可以話1 個人頂3 個人野~

唔好諗啦~ 佢有就會找你
你搵住下份咁等啦

做幾個月個份呢

唔係
平時見到大學同學, 話Re-U, 都唔係真係會約

咁無法, 佢個份overpaid

個份係assistant 做clerk duties日日都做excel
又要幫電腦白痴老細執word/excel format

想問下通知期sl 會唔會推遲last day

依家份工好Hea
但係要返5.5日
新嗰份都幾忙
人工多2千幾

How about HKU/ Singapore’s NUS/Warwick? Thanks! 搞到你好似變咗升學顧問咁添哈哈

有時啲工講明要degree 如果冇相關學歷但喺個行/類似職位已經有幾年經驗 其實可唔可以照apply？

想問下係JobsDB落廣告係咪最少都兩期？之前幾次in完冇消息之後見到又出廣告，今次上星期三in完佢話下星期有結果因為急請人，到今日都未收到電話但係見到前日再出job ad，係咪唔得啦定可以等埋今個星期？

大感謝！好有用啊 已like❤️

佢有無再出ad同佢會唔會proceed你個application係兩件事
不過點都好，見完就move on，唔駛刻意去等，亦唔駛放太多幻想同感情落去

可以照apply但唔好太大期望
始終你唔符合人地要求

restructure okay
會拎ref, 所以先叫你Take d, 最少有得吹下

咁唔寫都得

restructure 都可以的~~

我係你, 我會走, MNC 係totoally another level ge exposure

after lunch, 收工前

梗係老細, 老細同HR 傾,
因為你搵HR, HR 都會搵你老細

公司可以咁做, 但係多數唔會

咁都係未答到個Essential part, 如果錢唔係爭好多, 新個份, 幫唔幫到你再找下份
比如, 有冇promotion, job scope 有冇更大更有用, 公司Scale

都唔錯的, 簡單講, 係名校系列就OK

會, 做正常野都唔中意?
不如答有啲好repeative 既野你唔太中意, 但都有好好做好過

可以啊~

可以,

都唔會, 唔太細就可以

唔好白等啦~~~

最好可以話俾你啲朋友知, 有哩個隱世channel
冇人看的

唔寫, 除非公司好出名
你反正接開Freelance, 講freelance 就OK~

計的

講得太啱, 諗幾多都冇用

上市公司但唔大間
因為之前見過好多工都無feedback 搞到有人請諗住做住先 做落好似上咗直升機咁⋯⋯

其實直接打 方丈hr 簽約 已經有晒

睇左段片啦唔好白等係指佢等人用既話應該一個星期點都通知左？

Btw睇左幾條片好有用已訂閱～不過我發現佢問我多唔多interview我答左多呀都因為放完年假多番，冇講到貴公司係first priority希望唔會令我由得變唔得啦

我是AI, youtube 導航

係唔洗理佢通唔通知, 都找下一份, 一見完就好好放低

唔會太大影響的~ 唔怕

方丈，你好
有冇試過interview前講價？😂

話說，我上星期三經agent apply左份工
開價xxk+C
佢星期四send cv上間公司
好快星期五已經打番黎，
話間公司根據我而家人工，最多開到xx-3k+C
我叫佢還價到xx-1k+C
到今日都冇消息
（星期一打左去agent, 話未有消息）
（星期三再打去，都係話未有消息，話呢間公司通常一星期／星期尾先review一次）

我係比佢耍緊定點
Thanks

因為有course fail左所以defer左一個sem，如果interview 個陣人地問係咪直接答fail course要retake搞到比其他人遲左一個sem，會唔會扣左少少分或者點再解釋好啲？

另外畢業個陣學校會俾transcript、letter of certificate同畢業證書，因為有course fail transcript唔好睇。interview個陣對方無指明要邊份係咪可以就咁俾letter of certificate？
Thanks方丈解答

你好方丈，
之前話我interview 時出15% hr 覺得aggressive ，
1 week later，我inbox 問status ，
佢wts (公司phone)同我講application unsuccessful，
跟住我見佢又JobsDB 出post ，
第日咪誠意地問下5-8%得唔得，
佢藍tick 未覆，係唔係即係有機??

咁樣算唔算有禮貌，因為我真係想做依份工...

有幾差~?

即係傾唔成唔洗見
找下份~

方丈你好。本人剛轉工,如果番左新工個半月發覺份工唔對路,係咪最好邊做邊出去搵工？定辭左職先好d?
CV和見工應否提及依家份工？因為我依家果份比上一份人工高15%左右,唔太想轉番低個人工。但個半月又好似太少咁。
Thanks

話係疫情, 有啲 requirement 要多少少時間處理就得~

咁你真係冇bonus proof 喎, 你合約有冇?

打完再email
唔好慳哩啲錢啦

唔洗都得~

其實呢... 話叫得高可以只係托辭, 如果佢blue tick 左即係叫你找下份

一路做一路找, 如果個title 都算靚

方丈 想請問下resign係唔係無規定幾時？

如果份工返一至五 可唔可以星期六send email resign ? 又或者我放annual leave 果日resign又得唔得？

Thanks

但如果佢睇到transcript見到我因為retake會唔會奇怪🤔

沒pt

下？
原來係咁
搞到我仲以為係真

星期三我問佢會唔會問下間公司。
佢：通常唔會迫得間公司咁緊😅，同埋可能間公司都有搵幾間唔同既中介？

咁假設我而家開番xx-3k+C，仲有冇機？
個agent好似咩都唔知，傳音筒咁，等間公司搵佢咁

講到既，但會甩cut，有時唔知點表達好

Reference check係咪要我簽同意咗先做
hr係咪冇權係in我個陣做

方丈你好
收到offer上星期同老細講咗resign
我問現老細可唔可以幫手做reference check佢ok咗
之後老細出咗counter offer都keep住留我
我去意已決都reject咗
然後琴日新公司hr打嚟話send咗3封email俾我現老細冇覆
琴日都委婉地提咗老細一次 再reply返新公司hr
我仲可以點做？

唔好意思呀，再請教下如果我聽日send email比佢follow up，可唔可以提人工可以減/negotiable？因為我上一份contract工加左好多，所以叫價已經減左少少，但係又怕太貴唔請睇左你條follow up片唔知可唔可以加呢句呢？多謝解答

咁樣sd email 去話人工可以傾好柒

我想表現下我好想要呢份工咋

你做到咁cheap，只會吸引cheap公司請你

星期六better not 啦, 人地可以當接唔到你封信
AL 都可以的
但係有啲禮貌, 都係working day 同老細講好啲

拎proof 係要make sure 你真係值
你有合約可以show, 但係你冇出過bonus 係真, 點解新公司要信你1-2 個月
+10% 唔一定係少, 因為要看你本身title 係咪平過, 定係有升, 本身係咪over/ underpaid
唔係就咁話先+10% = 叫得低架嘛

多數唔睇到咁細的, fail 可以有100 個原因, e.g. miss 左exam, e.g. 錯assignment

係限定時間fulfill 唔哂啲course <-- 一句大話都冇講的

你想我畫公仔畫到x ray 咁?

咁你個年做左啲咩?

做返proj 好啲, 你可以試下叫18 negotiable, 如果你大學都正常, 唔係top up

講咩都係客氣, 一日未proceed 都係客氣
你夠話隔離屋黃師奶個孫幾可愛, 咁都唔等於你真係錫人架

agent 係SALESSSSSSSSSSSS
講左好多, 你可以看看哩個

明知你貴, 賣唔出, 做咩要為左你去做野同埋risk 同client 既關係

正常會冇左lunch, 係5- 6 點個陣有 meal time
但都看roster

好開心有用啊啲片~~
唔好stop applying 其他啊

即係你而家可能有少少overpaid

唔係中意拖, 係做野都要時間
約人,book 房, 等老細簽文件, 批offer, 可能個日唔只簽你一個

慢慢講就得, 好多SEA 同事講得麻麻
interviewer都買你得~ 唔洗怕

有可能, 但見左先, 傾唔啱再算啦~

打啦, 唔洗怕, 不過俾下時間人地做野啦

唔耐啦
2-4 星期係正常時間

可以咁講, 唔呃你
大把U FG, 點解要請個HD?

係, 但多數application form 都已經有同意位你剔左

問佢拎ref check

咁如果7日notice就唔可以星期五走

ref letter, sorry typo

唔係唔得, 係改黎冇意思
佢要請你, 先會同你傾價, 唔係你改左平左,
你就會突然由佢唔想要> 佢好想要

冇用, 見左就完左, 要傾要講價, 佢會打俾你同你講

話俾新公司HR 知, 你舊工完左, anytime 可以返工, 唔洗mention 新工
由佢做埋ref check 先

可以, notice 可以係weekend, 即星期一交信, 星期五last working day, 星期日terination day

我問咗老細，都email咗對家hr follow up
所以直到人地再搵我之前都冇野好做？

In 左2次，過左成2-3星期以為冇機，我都冇搵返hr 但個hr又突然搵我話個hiring team 仲未make 到decision, 話有update再話我知，其實通常係唔係已經想請第二個但又想我我等？

唔該哂你太心急就咩都諗唔到諗錯哂，麻煩到方丈提醒我

係, 同埋話佢新HR 知, 佢reject 左counter offer, 等佢地知道可能你而家老細未必咁willing 做

consider 但discount, 因為大家都係DB, 唔係fixed

首先多謝方丈
我已經搵到工同簽咗約啦

不過因為當初睇錯咗日期&費事改嚟改去
我而家份工既last day同我份新工既first day係同一日
咁當然我可以返到新工啦
因為我本身最後個幾日日都放假
但對將來搵工會唔會有咩影響?

即係拖
唔洗諗咁多, keep applying 其他

唔洗客氣, 唔在意就唔會亂啦~

因為佢唔會為左你既安心而做extra 野

都唔算, 你話佢知你resign 左, 俾D pressure 佢

話佢地要人要得急

你公司有冇同你傾留你

2 份工都可以, 如果你做開all round, 之後有啲大公司exp 梗係加分, 但payroll team 太大, 其實學野會少啲

係, 因為個啲經驗都冇咩用...

processing
怕就一星期後打去follow up ~

一日小事, 唔怕的

都市傳說話AO出返私人市場會好吃香，方丈有冇花生分享下

呢個case真係好慘
不如厚面皮啲收返封信

知道方丈， 之前2nd in 後仲叫幾日內做份proposal, 而家就一直拖我，真係好失望，似乎都冇乜機

唔洗, odd odd 咁~

可以試下withdraw
同時勁係出面搵, 同埋勁追新公司

唔會啦, 唔洗

唔會, 新同事, handover 得幾多~
但新公司要追係真~

方丈，你好，
想問下如何回應成日轉工呢個問題？

我2 個degree 唔係HR 的~ 唔怕的
sizeable C&B 可以, 但唔係C&B focus 都可以的, 唔洗太怕
可能我一向係覺得all round > BP 路會好行啲

可以, 但係同時要追出面

有冇反應都係反應...

要看你有幾密
同埋係轉工定行

proceed要時間架
但你唔洗白等佢, 找下份, 找住等

ard.2年轉一次工
9年而家第5份
同行

係咪唔應該比任何宜家嘅收入證明對方睇？
例如我宜家搵25K 新果份工我寫35K 之後我寫current 33K
然後對方問我有無糧單

實要求你俾
你亦都冇咩誘因唔俾佢睇
除非就真係老作

我公司HR話可以唔比 因為算個人私隱 對方唔會打去你做緊間公司到問亦唔會講（職業道德） 睇對方覺得你值唔值ONLY

有冇一路升~?

對方問就要show

佢老點你 你可以唔俾, 人地都可以唔offer

有呀

今日又打去問多次

我：係唔係都係冇消息？
佢：係啊
我：係唔係價錢上問題，其實我xx-3k+C都OK, 可以見下先
佢：都有問左公司有冇咩update（呢二日問？）
，間公司都係話等下先
佢：間公司都有搵其他agent (應該？）

係等咩？
係唔係間公司已經覺得我唔岩，但吊住我先
定
其實個agent已經介紹左第二條友上去
（我就咁睇，唔似有其他agent登類似post係jobsdb)

Thanks.

方丈你好呀 本身問過一次野
想問下而家2in 完左一份工 等左4 日左右
而份工經agent 搵既
應唔應該下星期經agent 打去間公司問下進度？

你唔俾人地都唔想俾offer 你

讀韓文同埋上網報course

到時如果我再搵其他新工
咁佢會睇到我依兩份工嘅reference letter
咁嗰份新工會唔會問我點解你舊工既last day同而家份工嘅first day係同一日?

八卦想問吓
你係因為人事而走
返工近d
定係人工高d而成日轉?

邊個會再睇你再上一份工last day
就算問你咪照答

overlap 1日唔會有咩問題

似唔會有消息
再搵過其他工啦

點照答?

Fg 如果簽咗約 但未on board係咪可以搵hr講就得
驚簽完約有更好offer

你可以唔比，佢可以唔請

方丈，你之前提過太耐冇轉工會搞到冇競爭力，睇落好似係 hea 慣，但如果公司發展幾好，自己響入面又做得幾開心，最遲幾多年要走(假設正常升職加人工)

如果份工一路有advancement，又做得好地地，無需要為走而走

方丈，您好，
想問下如果佢話要2個referee,但我俾得一個，咁會唔會申遇唔到？
謝謝

Hello 方丈
想問下上一份工試用期就被炒.....
寫唔寫落CV好？唔寫會唔會有3個月空窗期
寫會唔會又好難解釋？話份工工作性質同想像中唔同而辭職又合唔合理 份ref letter淨係寫我工作時間 冇寫被炒
thanks

試用期俾人炒緊係收埋啦
3個月好少姐, 求其作D原因咪得

方丈 黎緊有機會轉新工 而之前報過d讀書課程 都可能有機會面試（可能至少2-3次）而我諗都好難約放工時段去見
萬一返左新工，點樣可以抽時間去面試，又唔好比公司懷疑我去見工？

但做10年會唔會太過份

老實同佢講你報左 xxx 課程，要面試+之後要上堂

細公司出黎本身已經輸蝕
你仲要叫高3成
依家個市又唔係好
send過cv無回音係好合理嘅結果

你諗清楚自己想點先
如果真係想去大d嘅公司，暫時唔好太計較錢，攞左經驗再轉
如果繼續target細公司，都唔代表人地肯加3成請你，但就代表你以後都無機會轉大公司

試用期比人炒就梗係唔好落cv

首先ref letter無寫係resign都大概知咩事
就算人地信你係resign，咁短時間走都係令人覺得負面
你比人知做過依份工，唔會好解釋過3個月空窗期

大方d同人講你報左讀書課程

想問現在申請大部分工作多數沒有回音，是否公司等唔到一個月通知期？或其他因素？

個問題唔係份工做左10年定係20年，而係你會唔會停低左或者同外界脫節

其他因素嘅可能性更大

你依家搵緊幾多？
咩學歷？

方丈，你好，上份工係受疫情影響行業，要減3成人工，減足半年，所以我辭職轉嚟而家新工，新工做咗3個月差幾日過probation，但對公司文化同同事唔滿意，越諗越唔開心，所以想喺probation完之前辭職。
呢份工既工作內容好值得我寫落cv，我想俾下個僱主知我係可以獨力喺3個月完成一個拖咗成年既project，同埋比上份工人工多咗4成，咁我可以嗌高啲價，但我只做咗3個月就辭職，新僱主會唔會對我有負面印象？

做得3個月嘅工唔會幫到你叫價

試20先，send cv無反應嘅話再review，bottom line係total cash平手
叫高3成就肯定唔得，始終你個profile唔吸引

另外title方面唔好太介意係咪am，你依家個title inflate左者，份新工幫到你係skill set上到am level好過比個名不符實嘅title你

可否講下有咩因素考慮？等我的CV可以寫清楚狀況

睇番清楚啲原來你連工都未見咁就算啦有得見既話agent重唔推你去咩，我試過比agent老點去interview (同我約兩點數碼港，者係要我請全日去in，到in果陣話我個價係manager級但係最後佢都差唔多價請左第個)

就係冇得見
不過我又唔太覺係價錢問題
似係有更岩既cv出現咁

方丈方丈
如果過probation 想搲老細加人工， 可以點講？
如果老細問依家出面有冇搵緊工， 應該點答？

老細問有無搵緊工，就好似男人問女朋友有無收緊兵
咁你話應該點答？

非常急，入職簽合約但份約overlap哂勞工法例..

eg.試用期內/之後: 佢炒你唔需要賠錢/俾通知期，但你走就要俾返佢。

啲條款有點霸道....

我應該同佢講改內容先簽定係點做好？

未簽：同佢傾，傾唔到就算數
咁嘅條款都開得出唔方好得去邊，除非個Post好高層

簽咗：搵勞工處問？

咁都仲可以既, 但下次個份最好最少三年

再講一次~ 佢地見你冇咩行, 就唔會Risk 佢地同個客既關係去同你Chur HR
人地冇俾feedback 佢, 佢咪唔去追, 唔係錢問題, 係人地冇睇中你, 冇同Agent 講要keep 你Warm

可以的~ 打去問啦

嗯, 可以的話唔好quit 住, 等firm 先最好~

想試下行業內不同崗位🙈

d online course係咪job related~~?

好少看到咁細的, 大致月份啱就得

我工接工的
但我做左咁多年, 都未試過check new joiner check 到咁細

咁如果黎緊去in被問點解成日轉工，點答先得體？

你指reject offer?

大約6-8 年真係最好出一出去了

都唔係, 如果advancement 唔夠勁, 就真係要諗諗過一過塘

點解得一個既~

你而家係幾錢左右? 叫3 成, 仲要細轉大...我未係好睇到你個Edge,,,...

如果唔係好幫到你 (如轉行第一份), 哩份唔寫算啦, ref check 都未必過到

唔舒服去睇醫生~

不能同意更多, unless佢而家好underpaid 但啲project 又知名, 如product 有名但公司細 (但邊得黎咁多巧合)

sorry miss 左係讀書, 咁就直講得了

正常都會等一個月, 所以好多時都唔係一個月問題, 係你CV 唔夠好/ 第個更suitable 問題

咁如果係你而家先20k, 我覺得似係你title inflation, 可能搵AM 位都未必有回音...

如果20K 都未到, 你而家Title 有水份
我當然未見過你, 未看你CV, 但係咁諗, 我估我連SME SPE 都未必敢請你...

會, 會覺得你做唔掂而走多過覺得你三個月做人地一年野

18K
差唔多fg人工黎

title叫apm, 但18k?

試問收到cv果個會咩感想

咁即係你而家title 有inflation....
細公司經驗又會俾人discount... 25 真係冇咩可能...

不能同意更多
我估而家有SPE , 但係大公司, 平手total com 佢都有So

可以的, 有得傾, 反正你傾既cost 唔高

你份工唔夠match, 公司唔夠大, project 唔夠勁, 人工叫得高, 可以係無限原因架喎...

即係佢keep warm, 拖你中
一路等一路搵其他啦

下星期打去問啦

係HR 根本冇要你份CV, 見完ject 左多

公司大嗎~?

繼續講私事唔方便講~

下份咩title, all round or specialist

咁唔係overlap, 係不對等合約喎, 簽左都冇效, 因為唔可以咁的

Thx 方丈

FG 14-16 啦, 佢細公司, 而家係ME 價, 但title inflate 左姐

咁點解要打黎壓我價
話間公司，根據我人工最多出到咁多錢

佢係計埋bonus先18k
未計真係fg人工

我反而覺得有小小難轉
唔關幾錢事
見到咁既title, 咁既人工, 做左四年……

我會選擇直接reject
雖然同法例有衝突嘅terms簽左都無效，不過出得咁嘅terms會係點嘅公司你應該心裡有數

呢D公司入黎都罷
連份CONTRACT都唔岩勞工例 一定係垃圾公司

又一個伸手黨

大呀

因為agent 如果壓到你, 咪可以用哩一樣野再push 下個客

個客唔要你/ not interested 佢就唔再推

你又追得緊, 咪耍你...

18k 四年都可以既, 如果佢細公司, one man band 都學到野, presentation skills 夠, 有啲大少少公司都會請哩種cand 試下

正解
有時公司都肯放人早走的, provided 交接冇問題 同埋你又有可能身在心不在

你再入SME... 咁就之後好難入大架喇喎....

commencement date 都講埋? 大約幾時~?

咁又唔同, 如果個行係冷同細到好似某啲utilities, 全行得2-3 間, 咁有得升就OK~, 唔洗太怕

18-20~

其實你地d hr係點運作
細公司請人時先派人過去
定每公司都會有一兩個？

都算唔係太奇怪
org chart 唔timely update 就好正常, 因為真心唔係首要工作
轉埋部門冇轉title 就少少odd, 因為比如你叫mkt executive 去做HR 就唔啱,
但係如果你本身title 係 "officer" 咁, 都唔specific, 就有可能了

你話呢
仲要而家都唔係熱....乖, 買對啦

如果係走, 公司俾IRD 份tax form 唔同的, 俾埋公司知就得~

市道好返啲未

未, 疫情未好, 利好消息冇, 人地有契媽, 我地得契弟, 你話呢

公司做野邊有咁快唔駛急啦

我真係等緊佢電話嫁 好想要offer

因為我唔想俾我老細知我搵緊新工

幾時有消息其實都係大概

至於得唔得都有通知，唔駛對佢依句說話咁上心

一路等一路搵啦

嗯...咁就你喜歡啦

我覺得而家襯仲後生, 都係個句, 人工平手, 跌1-2 grade title 入大公司, 我係你我點會apply 下試左先~

打返去問啦~

係, 咁就keep 住搵下份, 佢firm 哂先好quit

你quit 左佢先會做check 架喎

得閒飲茶LOL 幾時得閒咁上下

到時自己update 返IRD

有用先list, 冇用就唔洗
or why not both on CV

我意思係, 你可以照寫

人地出offer , 你接左offer , 你quit 左, 人地先會做你而家個份工ref check

咁方丈有冇讀咩course 進修過？成日interview 都俾人問degree 唔係讀HR 做咩做HR
另外講開HR 條path 做某一function 既specialist 邊樣前景會好d? 點解方丈會覺得all-round 到BP好？

方丈 你好
我依家做咗差唔多一年HRA all round
感覺上要學既野都識哂
其實要識啲咩先叫做合格既HRA
同埋如果升上去AHRO 或者 SHRA要有咩條件

新片到：面試前 last minute 雞精清單，你預備好未？

已寄出的CV/ Email 發現有錯，人工都寫錯，點算好？

面試避免伏工五大問題 - 聰明問聰明聽

其實公司可否逼我調職、放無薪假，扣獎金和減薪？

方丈真係唔話得
原來都幫左連登仔3年咁多

但一直收負皮

同問我都係HRA一年多d

無追開 唔知咩情況
可能係覺得方丈無料 比埋d insight好廢, 呀媽係女人既concept
所以先負評掛

但客觀D講句 唔係要串,
我覺得絕大部份人連方丈提到既基本野都未做好
加上career planning, 前輩可以只可以guide後輩點諗
最後決定既係自己
除非一D好顯而易見既抉擇

好多伸手黨

唔係，嗰啲係得唔到方丈因愛成恨嘅痴漢，唔係點會咁得閒mon post逐個comment畀負皮

我覺得負皮係因為大家對HR印象都唔好
太多太西既HR

方丈點睇大專/大學EO同私人公司有咩分別？

其實你唔諗住留就唔好叫上司出counter offer

有d HR做得唔好係事實，不過有更多人係見唔成工所以覺得HR係衰人

簽咗一間約 另一間岀offer簽約
要唔要打電話去第一間公司取消份約先可以再簽另一份？
唔該方丈

咁你遇到依個就真係搞事嘅

係, 不過就認真見過D HR多數都係好好禮貌
感覺幾好人

面試要請連續兩日朝早假
用咩藉口

好想升職但未夠料
無咩野出返去先
我愛方丈bb

方丈係建議我下份搵2萬？

半個月就算啦
唔會有任何幫助

有讀過奴工法同埋d HR strategies, 但唔覺得有用...
可能因為我係all round > C&B > BP + TA 咁上掛... 都個人淺見黎

食良心小店celebrate 啦~~~

可以perform task independently
有HR mindset

係, 看你想做咩, 如果係想做單一, 就梗係寫做黎做去都係一樣

我啊~ 有斷過既~ 我諗一年多啲係無間斷做
不過最緊要係, 我都學緊野啊係你地到
唔求唔變廢老, 但求做個無咁廢既廢老

佢愛我, you know iron~

有時啲野一切身, 就會唔記得阿媽係女人~ 提到幾多就講
廢就梗既, 邊個HR 唔廢

阿希, 有人掛住你啊

都係, 真係好易就會唔記得自己都係個打工仔, 係到bully d staff

忟啲, 因為最少4 年左右
你大定細公司~?

人工啱啱會高, 但係會跑輸commercial 既工
bright 既candidate 係出面會升得更好

係咩function~~?

直講, 同埋真心say sorry

power corrupts, 有時真係好易就有啲唔好既嘴臉
最緊要係見唔成都唔好搞到employer branding, 真心respect 人就會好好多

唔洗, 簽左打去第一間reject

其實同同事都係咁

計糧啱100 個月係正常, 錯一次俾少左$1 就係, D HR 點計糧

化左

改埋同一日啦

加油啊~~ keep 住自己個career plan in mind, 夠時間就好搵工, 就會最少一路agile~

你而家幾多

半個月, 2 個星期, 唔會幫到你再升, 唔寫算

唔係, 都係看個位急唔急

兩日要見分別兩個人改唔到

我好似狗公咁係LinkedIn chur d manager
約左個鬼頭出黎
請問方丈 有咩野你覺得自我介紹嗰陣最好講
同埋有咩野要一定問
佢條team 請人 希望r到工

唔該

方丈～我上星期五臨中午send左email去follow up，我應該等到幾時再打去問下？如果去到聽日都冇回音(都in左兩個星期)，係咪追黎都無謂？個hr in果陣話我聽manager趕請人所以上星期會有結果

一次sick 2 日

咁就真係有先好走
有冇諗過 FMCG? 但你個行好pay d

你而家哩份要幾耐notice~?

哩到有...

上星期五到聽日都係幾日
人地又冇話會搵你
唔好再煩人啦~

咁我死心繼續努力搵其他啦

Hi方丈
對上一份工個title係senior marketing executive, 今日收到份offer佢地比我個title係marketing assistant, 請問如果做左，係咪都會好影響CV？

Thanks方丈

收到offer，但係公司係咁推遲簽約日期，話份約未ready，會唔會冇工開

唔記得咗要同方丈打招呼哈囉方丈，唔好嬲我

係咪hr收到cv會比business line睇左先決定in唔in? 有冇機會係hr自己決定叫人上去?

我係騎驢搵馬緊，上星期去咗間都算大嘅公司到進行咗first in 同 second in,第一回合見咗HR同部門阿頭，第二回合係見老細，跟住就等消息。

啱啱HR打嚟問返我上一份工嘅人工同福利。佢嘅開場白係：「上星期老細同你傾完之後本身想放你走，但我覺得你唔錯，幾適合呢份工，所以想打嚟問多啲你關於你上一份工嘅嘢......」

我聽到即刻打咗個突，你講到老細都放我走，咁機會都微啦，不過我都同個HR講返依家份工人工同福利，然後就繼續等消息。

聽完個HR爆響口，係咪多數都唔請㗎啦，就算佢因為等人用而俾offer我，我係咪都應該唔好take？

跌左幾個grade

hr想將你pass去另一個vacancy?

hr計啱糧係職責所在
出少左comm 啲sales就

咁都得你in邊類工

請問大公司拎buy out approval 係咪要好耐？

個HR 係咁話未拎到buy out approval 所以無 formal offer

唔係啩🥶

媽劇停，第一次遇到咁嘅hr

方丈 想問如果之前apply 份工 hr 打黎又miss 左 而個時又已經搵到新工 所以冇打返去 之後過左段時間見到個份工又想再申請。想知間公司會唔會因為candidate之前冇覆 或者太耐冇回而唔再接受佢申請？

16k x13

mktg mgr唔要你
佢可能覺得你cv ok 可能適合某個position所以問清楚你再安排interview掛

咁講都好趕客

佢有時間等buy out approval，不如直接等你notice period啦

重點係對方點睇都唔會係positive

見到網上有個job adv , 唔單只係一般求職平台有出post： Linkedxx, jobxxx, cx good jobs, glaxxdoor , indxxd, joblxm , cpjXbs...

以上網站同一個job adv 都有出現

去到Jora 個d 網站都有出post .
點睇？

Hi 方丈
大約兩個星期前，我係fb send咗CV俾你
如果未收到你comment ，應唔應該自推好？
因為驚又會去咗隊尾
定應該等到真係過咗兩星期先？

係但係佢人工offer到比以前高
雖然褔利真係有啲閪

但你下份工點解釋啊
唔值喎

但同同行普遍比較係點?
定其實係你對上個TITLE水份多太多

我覺得如果你新OFFER個TITLE 同人工, 對比出邊公司都差唔多就冇所謂啦
只係你上一份水份太勁

想知點樣由middle management 升到上去senior management

有無d 例子參考下?

有諗過再讀MBA , 但感覺MBA/master 性價比太低

其實對上一份係低市價2-3k 以我所知

Marketing assistant通常都係fg入行既title，正常係唔會offer到佢依家比我嘅人工但唔知點解佢可以出到我expect嘅人工，但係又會係依個title

其實有d平台會去人地度攞抄ad

咁耐既? 你過左probation 要3 個月~?

如果係我會有少少concern 你有冇hands on ops exp , 3 年唔會貴得去邊, 你係BP 定係仲有啲asisstant 咁上下痴住既title~?

20-22 , 因為我俾你都係一個HRO, 加盡有regional 咁上下, 3 年只做過BP... 我自己唔prefer 請哩個profile (有hands on C&B另計, BP 有TA 另計)

搵定其他先~
你quit 左未?

你好啊~~~ 我做咩要嬲LOL

正常都係同line com 左先, line 好憎既都見黎冇意思
但係有時line 太忙/ 太麻煩, 就有可能會HR push 見左先

咁又唔一定既, 老細唔係用人嗰個, 主要Line 睇唔睇你, 老細未得閒特登搞你

如果個offer 好, 錢同title 俾得足先諗

你話呢?
如果你唔係蚊型公司> big tech 咁, 我都見唔到有so...
人工呢? 你之前份工個title inflate 到咁?

CEO 肯, 就好快. 你個老細referring to 咩人...
正常係有需要, line manager> dept head > HR > head of HR 咁批, 仲要看dept budget 有冇錢

transfer 如果同事有好發展, 2 邊manager 都OK 就OK, 但我多數唔會批waive probation, unless 2 個role 本身有關

人工可以R, 但未必俾你, 你冇經驗

所以看你之後想做咩type product

出多左呢

都係拖你
buy out 要line R, 再HR R HR 批,
要justify 點解咁急, 點解單獨只要你一人, exhaust 左唔buy out既candidate 未
找定下份~

唔會, 咁都係當未in touch

聽唔明做唔黎, 但份工對你career path 有冇好處

咁點justify 25% increment...
18*13 會易唔少

我覺得係老細放佢走個句可能有唔同 interpretation

我覺得可以傾到佢mark resign, 你而家都係幫手, 但係你又picky 搵工, 又想走, 咁你打算點
be more decisive

一係就唔理了, 走, 當哩份冇做過
一係就做到last minute 佢地請到人

你唔寫哩份, 7 日notice 都正常

同埋得一個月, 冇咩意思

TA 好想要人, 咩平台都用哂姐

我回到上星期三了, 你俾啲hints 我, 我搵下你個名

多數都係轉工上
做左咩大project , 比讀啲咩重要, CEO 唔會單單因為你有個MBA 就覺得你叻左

可能你本身expectation 低
係咪細>大公司?

可以, 但係冇反應其實可以係個反應

有出多過, 批左唔收返同事

Sxxxxx Lxx

如果我CV寫一個月通知 但當真係出offer 時屋企有事要推遲多2-3個星期先可以report duty

請問通常HR 持著一個乜嘢嘅態度？ 會問用家意見定係prefer 另一個candadite？

Thanks in advance

我係今年fresh grad~ 想問多少少，其實我心儀嘅公司係我依家等緊果間，不過呢段時間都收其他公司嘅Offer，佢地又搵我簽約，咁啲合約應唔應該簽？定係turn down佢地嘅offer好啲?

唔該方丈

fast moving consumer goods

[url]方丈求指教，老細之前係做broker，咁我就係佢PA，但就係間broker firm名義請我。但佢出面有自己公司，我亦都同時係佢間公司既PA，咁我份CV應該寫係間broker firm 既PA定佢間公司？定係要寫哂落去[/url]

如果準備跳槽跳唔同function 我唔知價佢問我expected salary應該要點答

方丈
請問如果一間公司冇出official rejection, 但係你身邊有朋友已經收到offer, 應唔應該send email問可以點改進同埋有咩唔夠好
我真心想進步，已經被reject到好辛苦

一年算少....
你而家幾多

問用家肯唔肯等

簽左先, 有再反口~

2-4 星期都係合理時間

千幾蚊, 我都唔好意思叫同事同人講

寫大個問~

機會都係高少少, 佢咁做對佢有咩好處, 明知你想走...我睇唔到佢左好人以外既motivation

1 年exp 都唔會高得去邊, 跟返個 position 本身 pay point 比

你想去咩~?

哩個case 聽唔少

都係講姐, 一日未有contract 都係拖字黎

咁就唔同了, 明知會走就會同你講少少好話係有可能
但都要看人地收唔收留你, 你老細recommendation 唔係太大用

可以問左status 先

唔會~

看你係唔係自由身~ 同埋份工啱唔啱你career path

答佢希望有個reasonable increment + 跟公司pay scale

感謝

好 感謝方丈

我看到2 月28 都見唔到你...?! 你推推啦~

同你再下份會唔會有關~?

唔一定請你架嘛....

你唔記得了, 對嗎~

方丈
我想問問 如果Contract冇寫明平時放銀行假/勞工假 但同當時GM共識都係放紅日而且過去兩年都係放紅日 今年突然間HR要求我地轉放勞工假 呢家仲出份 acknowledgment要我簽話revise 2021既假期
咁樣算唔算減扣我份人工? 唔簽係唔係就要行終止合約程序?

所以估都無望 再努力

啱啱推咗

咁係啲乜interpretation?

過左probation要兩個月，所以諗緊 interview果陣洗唔洗透露我有份冇寫入去既工

方丈，想問你會expect junior hra喺probation時期會學識d咩㗎？

Final round interview 完咗兩星期 HR 搵過我一次拎comm sheet 如是者又過咗一星期 但仲未收offer 請問我宜家個status 係點

如果你之前一路放開ph，然後你有證據你哋係有共識，咁可以的

Add oil 啦
繼續搵就會有

咁要睇吓strict 到咩地步啦，不過如果幾年前，又唔關事，冇就冇咗

問題就係有冇共識 合約上冇寫明啦
但從我當時理解OFFER係放紅日而且都放左兩年
我係唔係應該唔簽住問佢根據好?
老老實實佢今年減左兩日冇得放 下年唔知 (雖然我預左最遲8月一定走)

過唔到probation

新工返左一個月未夠就想裸辭

熬足一個月有無意義

完全冇 你又唔會去攞job reference 又唔會寫落CV

另外想問人事部recruitment政策

如果講緊大公司（跨國企業）
會喺job opening deadline之後先call人
並會一路收一路call？

Banking既secondment contract under the employment of agency 做唔做得過？
轉工果時bank/finance 傭主會點睇？
定不如direct contract 好啲？

放佢走 都可以等於 見完俾佢離開premises , 冇further 問咁

唔洗諗太多的, 出得offer, offer 夠好就可以去, 過度解讀個人會好攰~

分開啦, 但係你apply 太多, 個人會appears to be 冇就業方向

會, 你想6月last day?

如果咁長notice , 就要了

學識唔好做錯野, 交俾佢既野會on time 做得哂, 會double check

你都做唔掂, 但係請人又請唔到, 俾你做住先囉,
condom 係肯定既, 點會估唔到.... 你未有能力做哩份工

如果你地關係唔太差, 咪到時傾話係你自己resign, 唔洗諗咁多
做你做到既野先, 如果你仲有得救, 佢地又請唔到更好, 就會俾你係到
同時搵工, 一有更好就走, 當哩份冇做過

咁可以既, 反正contract